---
title: stable_diffusion
date: 2024-01-03 23:53:52
tags:  ["技術", '模型']
---
花大錢砸一台設備，當然要來胡搞瞎搞。

手繪後透過Model繪出其他風格，是不是有一番奇特的風味。

![Imgur](https://i.imgur.com/age0FYY.png)

## 介面
介面若選擇好，可以直接跳到Model網站先抓想要的Model下來，因為會耗很多下載時間。  

若是蘋果系統會推薦兩種都裝，webUI可以搶先玩AnimateDiff，而draw things可以使用蘋果Core ML。

### [Stable Diffusion web UI](https://github.com/AUTOMATIC1111/stable-diffusion-webui)
系統：通用

各種支援都是最高，但配備也吃得很重。  

幾乎不用管Model的支援度。  

實際生成幾張下來筆電也是會起飛起飛的感覺，耗電也是很有感。  

### [draw things](https://drawthings.ai/)
系統：蘋果系列專屬

可透過蘋果Core ML的優勢生成圖片，筆電不會有起飛的感覺。  

功能性與webUI相比大同小異，只差沒有一些特殊外掛。

## Model
### [Civitai Model](https://civitai.com/models)
先從連結找出想要的圖片類型，在點擊進去抓該Model下來，這才是一切的起點。

記得假設你用不同的介面先看一下該Model是不是支援您的介面


